 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : probabilités (2)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}
On interroge un groupe de \np{1200} étudiants titulaires d'un baccalauréat STMG et ayant poursuivi leurs études.

Parmi ces étudiants:

\setlength\parindent{9mm}
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] 60\,\% de ces étudiants sont des filles, les autres sont des garçons.
\item[$\bullet~~$] 55\,\% ont poursuivi leurs études en BTS.
\item[$\bullet~~$] 264 étudiants sont inscrits à l'université.
\item[$\bullet~~$] La moitié des étudiants inscrits à l'université sont des garçons.
\item[$\bullet~~$] 45\,\% des étudiants en BTS sont des garçons.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}

\medskip

\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item Compléter, sans justification, le tableau croisé d'effectifs donné ci-dessous.
\item  Pour chaque étudiant interrogé les informations sont portées sur une fiche individuelle. On choisit une fiche au hasard parmi les \np{1200} renseignées. Chaque fiche a la même probabilité d'être choisie.

On définit les évènements suivants:

$N$ : \og la fiche choisie concerne un étudiant de l'université \fg.

$G$ : \og la fiche choisie est celle d'un garçon \fg.
	\begin{enumerate}[\bf a.]
		\item Calculer la probabilité de l'évènement $N$ et celle de l'évènement $G$.
		\item Définir par une phrase l'évènement $N \cap G$ puis calculer sa probabilité. 		\item Définir par une phrase l'évènement $N \cup G$ puis calculer sa probabilité. 		\item Calculer $P_G(N)$. Interpréter le résultat obtenu par une phrase.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\begin{center}

\renewcommand\arraystretch{2}
\begin{minipage}{12cm}
  \begin{tabularx}{\linewidth}{|X|*{4}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\cline{2-5}
\multicolumn{1}{c|}{~}		&BTS	&Université	&Autres formations	&Total\\ \hline
Filles 	&		&			&					&\\ \hline
Garçons	&		&			&					&\\ \hline
Total	&		&264		&					&\np{1200}\\ \hline
\end{tabularx}
\end{minipage}

\end{center}
\end{document} 
\end{document}

